\section{Résultats}

\subsection{Test 1}

\begin{figure}[!ht]
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[clip=true, trim=6cm 0 6cm 0 , scale=.2]{{figures/Test1/dom.001.ppm}.png}
		\caption {Vue générale}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.18]{{figures/Test1/dom.000.ppm}.png}
		\caption {Détail du maillage autour du triangle}
	\end{subfigure}
	\caption{Maillage initial - 3480 noeuds et 6893 éléments \label{fig:domT1}}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.15]{{figures/Test1/metricLS.001.ppm}.png}
		\caption {Métrique associée à la fonction LevelSet}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.15]{{figures/Test1/adaptLS.000.ppm}.png}
		\caption {Maillage adapté}
	\end{subfigure}
	\caption{Adaptation à la fonction Level Set - 200 itérations; couche de taille relative \(\delta = 0.0001\); gradation 1.3 \label{fig:adaptLST1}}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.15]{{figures/Test1/u.001.ppm}.png}
		\caption {Vue générale \(u\)}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.15]{{figures/Test1/u.000.ppm}.png}
		\caption {Détail - vitesse \(u\) \label{fig:uDetailT1}}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.4]{{figures/Test1/residu}.png}
		\caption {Résidus \label{fig:resT1}}
	\end{subfigure}
	\caption{Résultat de la résolution du problème physique \label{fig:uT1}}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
	\begin{subfigure}{1.\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.15]{{figures/Test1/metricPhys.new.o.000.ppm}.png}
		\caption {Métrique associée à la vitesse u}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.15]{{figures/Test1/adaptPhys.000.ppm}.png}
		\caption {Maillage adapté à partir du maillage initial}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.15]{{figures/Test1/adaptPhysB.000.ppm}.png}
		\caption {Maillage adapté à partir du maillage déjà adapté à la fonction Level Set}
	\end{subfigure}
	\caption{Adaptation à la vitesse \(u\) - 200 itérations; gradation 1.3 \label{fig:adaptPhysT1}}
\end{figure}

\FloatBarrier

\indent \textbf{Résolution en utilisant le maillage adapté à \(u\), à partir du maillage initial}

\indent Malgré la bonne résolution du problème physique en utilisant le maillage adapté à la fonction Level Set, le calcul dans ce nouveau cas s'est arrêté en raison d'instabilité (matrice singulière) après une trentaine d'itérations. En essayant de trouver la cause du problème, on compare le résultat avec ceux obtenus dans le premier calcul. On peut observer des discontinuités de la vitesse dans la partie d'arrière du triangle (figures \ref{fig:investig0T1} et \ref{fig:investig1T1}), et, en analysant les maillages, on voit que, dans le cas échoué (figure \ref{fig:investig1bT1}), le maillage n'est pas adapté dans cette région (les éléments ne sont pas anisotropes dans la direction parallèle au côté du triangle). Ceci est dû fait que, juste après le triangle, la vitesse a des petites valeurs, sans grandes variations (cf. figure \ref{fig:uDetailT1}), et ainsi les points dans cette région ne bougent pas.

\begin{figure}[!ht]
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\includegraphics[scale=.2]{figures/Test1/investig0.png}
		\caption{Détail de la vitesse dans le calcul réussi \label{fig:investig0T1}}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\includegraphics[scale=.2]{figures/Test1/investig1.png}
		\caption{Détail de la vitesse dans le calcul échoué \label{fig:investig1T1}}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\includegraphics[scale=.2]{figures/Test1/investig0b.png}
		\caption{Détail du maillage dans le calcul réussi \label{fig:investig0bT1}}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\includegraphics[scale=.2]{figures/Test1/investig1b.png}
		\caption{Détail du maillage dans le calcul échoué \label{fig:investig1bT1}}
	\end{subfigure}
	\caption{Comaparaison : 30ème itération du calcul réussi et du calcul échoué \label{fig:investigT1}}
\end{figure}

\FloatBarrier

\indent \textbf{Résolution en utilisant le maillage adapté à \(u\), à partir du maillage déjà adapté à la fonction Level Set}

\indent Dan ce deuxième cas, on a réussi à faire la résolution du problème physique. Malgré une convergence plus lente (comparer figures \ref{fig:resT1} et \ref{fig:resIterT1}), le résultat est mieux qualitativement (\ref{fig:compT1}).

\begin{figure}[!ht]
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.15]{{figures/Test1/uIter.001.ppm}.png}
		\caption {Vue générale \(u\)}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.15]{{figures/Test1/uIter.000.ppm}.png}
		\caption {Détail - vitesse \(u\) \label{fig:uDetailT1}}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.4]{{figures/Test1/residuIter}.png}
		\caption {Résidus \label{fig:resIterT1}}
	\end{subfigure}
	\caption{Résultat de la deuxième résolution du problème physique  \label{fig:uIterT1}}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\includegraphics[scale=.2]{figures/Test1/uAvant.png}
		\caption{Détail de la vitesse dans le premier calcul \label{fig:investig0T1}}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\includegraphics[scale=.2]{figures/Test1/uApres.png}
		\caption{Détail de la vitesse dans le calcul itéré \label{fig:investig1T1}}
	\end{subfigure}
	\caption{Comparaison : vitesse \(u\) dans les deux résolutions du problème physique \label{fig:compT1}}
\end{figure}


%\FloatBarrier
%
%\indent \textbf{Intersection des métriques de la fonction Level Set et de la vitesse}
%
%\indent Dans les procédures proposées dans ce rapport, on a un intérêt plus fort dans celle où les adaptations du maillages, réalisées après chaque résolution du problème physique, adapte le maillage utilisé dans cette résolution (i.e, un maillage déjà adapté), à l'intersection des métriques de la fonction Level Set et de la vitesse \(u\) calculée. Ainsi, on obtient un maillage plus approprié pour le problème (en faisant un nombre plus petit d'itérations d'adaptation, car on part d'un maillage déjà adapté), et on peut espérer obtenir un résultat convergent.
%
%\indent En utilisant le maillage initial représenté dans la figure \ref{fig:domT1}, on a appliqué cette procédure avec deux nouvelles adaptations, en totalisant ainsi trois résolutions du problème physique. Au contraire de la première adaptation, où on a fait 200 itérations, pour les autres on n'a fait que 50 itérations, étant tous les paramètres les mêmes.
%
%\indent La figure \ref{fig:itermeshT1} montre les trois maillages obtenues. Entre le premier et le deuxième, on voit un raffinement plus serré sur la surface du triangle et une réduction du raffinement dans la couche limite, en raison de l'existence de régions où la vitesse est constante. Après la deuxième adaptation, le mouvement des noeuds est moins intense et on n'a pas des grandes modifications du maillage.
%
%\indent Les figures \ref{fig:iteruT1} et \ref{fig:itercontourT1} montrent en effet une amélioration de la qualité du résultat entre la première et la deuxième résolutions. Entre la deuxième et la troisième on a encore quelques améliorations (notamment dans l'écoulement après le triangle), mais moins notables. Néanmoins, cela est obtenu avec une convergence des résidus à chaque fois plus lente (figure \ref{fig:iterresT1}).
%
%\begin{figure}[!ht]
%	\begin{subfigure}{.3\linewidth}
%		\centering
%		\includegraphics[clip=true, trim=6cm 0 6cm 0 , scale=.18]{{figures/Test1/iter0domT1}.png}
%		\caption {Maillage utilisé dans la première résolution}
%	\end{subfigure}
%	\begin{subfigure}{.3\linewidth}
%		\centering
%		\includegraphics[clip=true, trim=6cm 0 6cm 0 , scale=.18]{{figures/Test1/iter1domT1}.png}
%		\caption {Maillage utilisé dans la deuxième résolution}
%	\end{subfigure}
%	\begin{subfigure}{.3\linewidth}
%		\centering
%		\includegraphics[clip=true, trim=6cm 0 6cm 0 , scale=.18]{{figures/Test1/iter2domT1}.png}
%		\caption {Maillage utilisé dans la troisième résolution}
%	\end{subfigure}
%	\caption{Maillages utilisées dans les résolution successives \label{fig:itermeshT1}}
%\end{figure}
%
%
%\begin{figure}[!ht]
%	\begin{subfigure}{.3\linewidth}
%		\centering
%		\includegraphics[scale=.15]{{figures/Test1/iter0uT1}.png}
%		\caption {Première résolution}
%	\end{subfigure}
%	\begin{subfigure}{.3\linewidth}
%		\centering
%		\includegraphics[scale=.15]{{figures/Test1/iter1uT1}.png}
%		\caption {Deuxième résolution}
%	\end{subfigure}
%	\begin{subfigure}{.3\linewidth}
%		\centering
%		\includegraphics[scale=.15]{{figures/Test1/iter2uT1}.png}
%		\caption {Troisième résolution}
%	\end{subfigure}
%	\caption{Vitesse \(u\) dans les résolution successives \label{fig:iteruT1}}
%\end{figure}
%
%\begin{figure}[!ht]
%	\begin{subfigure}{.3\linewidth}
%		\centering
%		\includegraphics[scale=.15]{{figures/Test1/iter0contourT1}.png}
%		\caption {Première résolution}
%	\end{subfigure}
%	\begin{subfigure}{.3\linewidth}
%		\centering
%		\includegraphics[scale=.15]{{figures/Test1/iter1contourT1}.png}
%		\caption {Deuxième résolution}
%	\end{subfigure}
%	\begin{subfigure}{.3\linewidth}
%		\centering
%		\includegraphics[scale=.15]{{figures/Test1/iter2contourT1}.png}
%		\caption {Troisième résolution}
%	\end{subfigure}
%	\caption{Lignes de niveau de la vitesse \(u\) dans les résolution successives \label{fig:itercontourT1}}
%\end{figure}
%
%\begin{figure}[!ht]
%	\begin{subfigure}{.3\linewidth}
%		\centering
%		\includegraphics[scale=.3]{{figures/Test1/iter0resT1}.png}
%		\caption {Première résolution}
%	\end{subfigure}
%	\begin{subfigure}{.3\linewidth}
%		\centering
%		\includegraphics[scale=.3]{{figures/Test1/iter1resT1}.png}
%		\caption {Deuxième résolution}
%	\end{subfigure}
%	\begin{subfigure}{.3\linewidth}
%		\centering
%		\includegraphics[scale=.3]{{figures/Test1/iter2resT1}.png}
%		\caption {Troisième résolution}
%	\end{subfigure}
%	\caption{Résidus dans les résolution successives \label{fig:iterresT1}}
%\end{figure}

%\clearpage
%\subsection{Test 2}
%
%\indent Dans ce deuxième test, on est parti avec un nombre plus grande de points (4146 noeuds et 8264 éléments). On a suivi le dernier approche utilisé dans le premier test (calculs physiques intercalés avec des adaptations à l'intersection des métriques).
%
%\indent On a choisi les paramètres suivants : 
%
%\begin{itemize}
%	 \item \(hmin = \epsilon = 5 \times 10^{-4} \);
%	 \item \(hmax = 2\);
%	 \item \(\delta = \frac{hmin}{R} = \frac{5 \times 10^{-4}}{20} \)
%	 \item \(hgrad = e^{\frac{10^{-4}}{hmin}} \approx 1.22 \)
%\end{itemize}
%
%\indent La première adaptation a été exécuté jusqu'à 150ème itération avant de relaxer, mais on a pris le 100ème maillage pour résoudre le problème physique. Comme montre la figure \ref{fig:iter0resT3}, les résidus dans cette résolutions n'ont pas convergé. On a alors choisi le résultat (la vitesse \(u\)) correspondant au point de minimum du résidu pour calculer la métrique pour l'adaptation physique.
%
%\indent Le 50ème maillage (un peu avant la relaxation) de la deuxième adaptation (intersection des métriques de la fonction Level Set et de la vitesse) a été choisie pour le calcul physique. Les figures \ref{fig:iteruT3} et \ref{fig:itercontourT3} montrent une amélioration de la qualité du résultat. Par ailleurs, on a eu aussi une grande amélioration du comportement du résidu (figure \ref{fig:iter1resT3}) : au contraire de la première résolution, il est toujours décroissant.
%
%\indent On n'a pas fait d'autres itérations de cette procédure, car le troisième maillage n'est pas assez différent du deuxième : en effet, la troisième adaptation a relaxé complètement avant la dixième itération.
%
%\begin{figure}[!ht]
%	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
%		\centering
%		\includegraphics[clip=true, trim=6cm 0 6cm 0 , scale=.25]{{figures/Test1/iter0domT1}.png}
%		\caption {Maillage utilisé dans la première résolution (100 itérations)}
%	\end{subfigure}
%	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
%		\centering
%		\includegraphics[clip=true, trim=6cm 0 6cm 0 , scale=.25]{{figures/Test1/iter1domT1}.png}
%		\caption {Maillage utilisé dans la deuxième résolution (50 itérations)}
%	\end{subfigure}
%	\caption{Maillages utilisées dans les résolution successives \label{fig:itermeshT3}}
%\end{figure}
%
%
%\begin{figure}[!ht]
%	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
%		\centering
%		\includegraphics[scale=.25]{{figures/Test3/iter0uT3}.png}
%		\caption {Première résolution}
%	\end{subfigure}
%	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
%		\centering
%		\includegraphics[scale=.25]{{figures/Test3/iter1uT3}.png}
%		\caption {Deuxième résolution}
%	\end{subfigure}
%	\caption{Vitesse \(u\) dans les résolution successives \label{fig:iteruT3}}
%\end{figure}
%
%\begin{figure}[!ht]
%	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
%		\centering
%		\includegraphics[scale=.25]{{figures/Test3/iter0contourT3}.png}
%		\caption {Première résolution}
%	\end{subfigure}
%	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
%		\centering
%		\includegraphics[scale=.25]{{figures/Test3/iter1contourT3}.png}
%		\caption {Deuxième résolution}
%	\end{subfigure}
%	\caption{Lignes de niveau de la vitesse \(u\) dans les résolution successives \label{fig:itercontourT3}}
%\end{figure}
%
%\begin{figure}[!ht]
%	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
%		\centering
%		\includegraphics[scale=.4]{{figures/Test3/iter0resT3}.png}
%		\caption {Première résolution \label{fig:iter0resT3}}
%	\end{subfigure}
%	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
%		\centering
%		\includegraphics[scale=.4]{{figures/Test3/iter1resT3}.png}
%		\caption {Deuxième résolution \label{fig:iter1resT3}}
%	\end{subfigure}
%	\caption{Résidus dans les résolution successives \label{fig:iterresT3}}
%\end{figure}



\FloatBarrier

\indent \textbf{Intersection des métriques de la fonction Level Set et de la vitesse}

\indent Dans les procédures proposées dans ce rapport, on a un intérêt plus fort dans celle où les adaptations du maillages, réalisées après chaque résolution du problème physique, adapte le maillage utilisé dans cette résolution (i.e, un maillage déjà adapté), à l'intersection des métriques de la fonction Level Set et de la vitesse \(u\) calculée. Ainsi, on obtient un maillage plus approprié pour le problème (en faisant un nombre plus petit d'itérations d'adaptation, car on part d'un maillage déjà adapté), et on peut espérer obtenir un résultat convergent.

\indent En utilisant le maillage initial représenté dans la figure \ref{fig:domT1}, on a appliqué cette procédure avec trois nouvelles adaptations, en totalisant ainsi trois résolutions du problème physique. Au contraire de la première adaptation, où on a fait 200 itérations, pour les autres on n'a fait que 50 ou 20 itérations. En effet, on a constaté que un nombre trop grand d'itérations produisaient des maillages qui provoquaient des instabilités dans le calcul physique. Les paramètres utilisés pour les nouvelles adaptations sont :

\begin{itemize}
	 \item \(hmin = \epsilon = 5 \times 10^{-4} \);
	 \item \(hmax = 2\);
	 \item \(\delta =  5 \times 10^{-4} \)
	 \item \(hgrad = 1.1 \)
\end{itemize}

\indent La figure \ref{fig:domT1b} montrent les maillages obtenues. On observe clairement que, à chaque itération de notre procédure, le maillage est plus fortement adapté au profil de la vitesse (en restant toujours aussi bien adapté à la surface du triangle). Les figures \ref{fig:uT1b} \ref{fig:contourT1b} montrent que la qualité du résultat est toujours croissante, étant le champs de vitesse à chaque fois plus régulier. Enfin, la figure \ref{fig:resT1b} montrent que les résidus sont décroissantes pour toutes les résolutions, malgré la convergence plus lente pour les adaptations à l'intersection des métriques.

\begin{figure}[!ht]
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.2]{{figures/Test1b/dom0}.png}
		\caption {Première résolution}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.2]{{figures/Test1b/dom1}.png}
		\caption {Deuxième résolution}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.2]{{figures/Test1b/dom2}.png}
		\caption {Troisième résolution}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.2]{{figures/Test1b/dom3}.png}
		\caption {Quatrième résolution}
	\end{subfigure}
	\caption{Test 1 - Maillages utilisés les résolution successives \label{fig:domT1b}}
\end{figure}


\begin{figure}[!ht]
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.25]{{figures/Test1b/u0}.png}
		\caption {Première résolution}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.25]{{figures/Test1b/u1}.png}
		\caption {Deuxième résolution}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.25]{{figures/Test1b/u2}.png}
		\caption {Troisième résolution}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.25]{{figures/Test1b/u3}.png}
		\caption {Quatrième résolution}
	\end{subfigure}
	\caption{Test 1 - Vitesse \(u\) dans les résolution successives \label{fig:uT1b}}
\end{figure}


\begin{figure}[!ht]
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.25]{{figures/Test1b/contour0}.png}
		\caption {Première résolution}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.25]{{figures/Test1b/contour1}.png}
		\caption {Deuxième résolution}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.25]{{figures/Test1b/contour2}.png}
		\caption {Troisième résolution}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.25]{{figures/Test1b/contour3}.png}
		\caption {Quatrième résolution}
	\end{subfigure}
	\caption{Test 1 - Lignes de niveau de la vitesse \(u\) dans les résolution successives \label{fig:contourT1b}}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.35]{{figures/Test1b/res0}.png}
		\caption {Première résolution}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.35]{{figures/Test1b/res1}.png}
		\caption {Deuxième résolution}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.35]{{figures/Test1b/res2}.png}
		\caption {Troisième résolution}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.35]{{figures/Test1b/res3}.png}
		\caption {Quatrième résolution}
	\end{subfigure}
	\caption{Test 1 - Résidus dans les résolution successives \label{fig:resT1b}}
\end{figure}

\clearpage
\subsection{Test 2}

\indent Le maillage du test précédent a un nombre relativement petit de points. Dans nos premières tentatives de générer des maillages avec plus de points, on a augmenté la taille de la zone raffinée autour de l'objet, ou encore on a réduit la taille des éléments dans l'intérieur de cette zone. Néanmoins, dans les deux cas, l'adaptation ne produit pas des bons résultats : comme les éléments à l'extérieur de la zone raffinée sont plus grands, ils bougent plus vite vers la surface de l'objet. Néanmoins, les points à l'intérieur de zone, étant plus lents, créent une "barrière" à ce mouvement, et ainsi on obtient aussi un raffinement autour de la zone (comme montre la figure \ref{fig:domBad}), ce qui n'est pas notre objectif et qui peut provoquer des éventuelles instabilités dans la résolution physique.

\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[scale=.2]{{figures/TestCercle/domBad}.png}
		\caption {Exemple d'une mauvaise adaptation \label{fig:domBad}}
\end{figure}

\indent Ainsi, pour minimiser ce problème, on a au préalable optimisé le maillage avec le logiciel \emph{MMG}, en imposant une gradation de 1.1 pour la taille des éléments, car cette lissage faire la vitesse des points devenir plus uniforme. Avec ce prétraitement, on a obtenu des maillages comme celui présenté dans la figure \ref{fig:circle}, utilisé comme maillage initial pour le deuxième test.

\begin{figure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.2]{{figures/TestCercle/Test1b/circle0}.png}
		\caption {Vue de l'ensemble}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.2]{{figures/TestCercle/Test1b/circle1}.png}
		\caption {Détail de la zone la plus raffinée}
	\end{subfigure}
	\caption {Maillage utilisé pour le deuxième test \label{fig:circle}}
\end{figure}

\indent Dans ce deuxième test, le maillage utilisé a 6790 noeuds et 13524 éléments. On a bien aussi validé notre procédure (figures \ref{fig:uTCercle1b} et \ref{fig:contourTCercle1b}), mais on a eu des contraintes plus fortes concernant la convergence et l'instabilité de la résolution physique (figure \ref{fig:resTCercle1b}). En effet, on n'a pas réussi à faire la résolution physique au-delà de la troisième résolution. Ainsi, la qualité du dernier résultat obtenu est plus petite que celle du premier test réalisé.

\begin{figure}[!ht]
	\begin{subfigure}{1.\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.2]{{figures/TestCercle/Test1b/dom0}.png}
		\caption {Première résolution (50 itérations)}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.2]{{figures/TestCercle/Test1b/dom1}.png}
		\caption {Deuxième résolution (20 itérations)}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.2]{{figures/TestCercle/Test1b/dom2}.png}
		\caption {Troisième résolution (20 itérations)}
	\end{subfigure}
	\caption{Test 2 - Maillages utilisés les résolution successives \label{fig:domTCercle1b}}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
	\begin{subfigure}{1.\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.25]{{figures/TestCercle/Test1b/u0}.png}
		\caption {Première résolution}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.25]{{figures/TestCercle/Test1b/u1}.png}
		\caption {Deuxième résolution}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.25]{{figures/TestCercle/Test1b/u2}.png}
		\caption {Troisième résolution}
	\end{subfigure}
	\caption{Test 2 - Vitesse \(u\) dans les résolution successives \label{fig:uTCercle1b}}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
	\begin{subfigure}{1.\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.25]{{figures/TestCercle/Test1b/contour0}.png}
		\caption {Première résolution}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.25]{{figures/TestCercle/Test1b/contour1}.png}
		\caption {Deuxième résolution}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.25]{{figures/TestCercle/Test1b/contour2}.png}
		\caption {Troisième résolution}
	\end{subfigure}
	\caption{Test 2 - Lignes de niveau de la vitesse \(u\) dans les résolution successives \label{fig:contourTCercle1b}}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
	\begin{subfigure}{.3\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.32]{{figures/TestCercle/Test1b/res0}.png}
		\caption {Première résolution}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.3\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.32]{{figures/TestCercle/Test1b/res1}.png}
		\caption {Deuxième résolution}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.3\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.32]{{figures/TestCercle/Test1b/res2}.png}
		\caption {Troisième résolution}
	\end{subfigure}
	\caption{Test 2 - Résidus dans les résolution successives \label{fig:resTCercle1b}}
\end{figure}

\clearpage
\subsection{Test 3}

\indent Le maillage pour le troisième test a été construit de façon similaire au test précédent, mais avec une taille plus petite pour les éléments à l'intérieur de la zone raffiné, ce qui a généré 10538 noeuds et 21020 éléments. Tous les adaptations ont été faites jusqu'à la 20ème itération. On n'a non plus à faire plus de trois résolutions physiques (problème d'instabilité), mais cette fois-ci on vérifie la convergence des résidus (figure \ref{fig:resTCercle1d})et les résultats - maillages adaptés (figure \ref{fig:domTCercle1d} et calculs de la vitesse (figures \ref{fig:uTCercle1d} et \ref{fig:contourTCercle1d}) - ont une meilleure qualité que le test 2.

\begin{figure}[!ht]
	\begin{subfigure}{1.\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.2]{{figures/TestCercle/Test1d/dom0}.png}
		\caption {Première résolution (50 itérations)}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.2]{{figures/TestCercle/Test1d/dom1}.png}
		\caption {Deuxième résolution (20 itérations)}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.2]{{figures/TestCercle/Test1d/dom2}.png}
		\caption {Troisième résolution (20 itérations)}
	\end{subfigure}
	\caption{Test 3 - Maillages utilisés les résolution successives \label{fig:domTCercle1d}}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
	\begin{subfigure}{1.\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.25]{{figures/TestCercle/Test1d/u0}.png}
		\caption {Première résolution}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.25]{{figures/TestCercle/Test1d/u1}.png}
		\caption {Deuxième résolution}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.25]{{figures/TestCercle/Test1d/u2}.png}
		\caption {Troisième résolution}
	\end{subfigure}
	\caption{Test 3 - Vitesse \(u\) dans les résolution successives \label{fig:uTCercle1d}}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
	\begin{subfigure}{1.\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.25]{{figures/TestCercle/Test1d/contour0}.png}
		\caption {Première résolution}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.25]{{figures/TestCercle/Test1d/contour1}.png}
		\caption {Deuxième résolution}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.25]{{figures/TestCercle/Test1d/contour2}.png}
		\caption {Troisième résolution}
	\end{subfigure}
	\caption{Test 3 - Lignes de niveau de la vitesse \(u\) dans les résolution successives \label{fig:contourTCercle1d}}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
	\begin{subfigure}{.3\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.32]{{figures/TestCercle/Test1d/res0}.png}
		\caption {Première résolution}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.3\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.32]{{figures/TestCercle/Test1d/res1}.png}
		\caption {Deuxième résolution}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.3\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[scale=.32]{{figures/TestCercle/Test1d/res2}.png}
		\caption {Troisième résolution}
	\end{subfigure}
	\caption{Test 3 - Résidus dans les résolution successives \label{fig:resTCercle1d}}
\end{figure}
 